'\" te
.\"  Copyright 2007, Sun Microsystems, Inc. All Rights Reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH  SUNW.rac_udlm   5  " 2007 年 7 月 31 日 " " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.rac_udlm, rac_udlm \-  Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters (RAC) の UNIX Distributed Lock Manager (Oracle UDLM) コンポーネントの構成に使用するリソースタイプ
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_udlm\fR リソースタイプを使用すると、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Oracle UDLM コンポーネントを管理できます。管理内容は次のとおりです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Oracle UDLM コンポーネントのパラメータの設定
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Oracle UDLM コンポーネントのステータスの監視
.RE
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このリソースタイプは、SPARC プラットフォームだけで適用できます。
.RE
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_udlm\fR リソースタイプは、シングルインスタンスのリソースタイプです。したがって、クラスタに作成可能なリソースは 1 個だけです。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.sp
.LP
この種類のリソースをノード上でオフラインにする場合、オンライン状態からオフライン状態へ切り替えるには、一定の時間がかかります。オフライン状態への切り替え中も、リソースは引き続き再構成処理に使用されています。ただし、リソースをノード上でオフラインにした場合、再度オンラインに戻すまで、リソースのプロパティーの変更は適用されません。Sun Cluster は、この種類のリソースが無効になっている場合、この障害を知らせる警告メッセージを表示します。
.sp
.LP
この種類のリソースを含むリソースグループを非管理状態に切り替えるには、一定の時間がかかります。非管理状態への切り替え中も、Oracle RAC フレームワークは引き続きフレームワーク再構成処理に使用されています。ただし、リソースグループを非管理状態に切り替えた場合、ノード上のリソースプロパティーの変更は有効になりません。Oracle RAC フレームワークを停止するには、ノードを再起動します。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_udlm\fR リソースタイプの拡張プロパティーは次のとおりです。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
拡張プロパティーの中には、リソースが無効になっているときだけ調整できるものがあります。このような拡張プロパティーを変更するためには、Oracle UDLM がどのクラスタノードでも\fB動作していない\fRことが必要です。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBfailfastmode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
列挙型で、デフォルトは \fBpanic\fR です。このプロパティーは、Oracle UDLM が稼動中のノードのフェイルファーストモードを指定します。フェイルファーストモードは、該当ノードに発生した重大な問題に対応するアクションを定義します。このプロパティーの値は次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBoff\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
フェイルファーストモードを無効にする。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBpanic\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
ノードに対して強制的にパニックを起こす。
.RE

このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回起動する際に使用されます。Oracle UDLM はノードを再起動すると開始されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnum_ports\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 16、最大値は 64、デフォルトは 32 です。このプロパティーは、Oracle UDLM が使用する通信ポートの数を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回起動する際に使用されます。Oracle UDLM はノードを再起動すると開始されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBoracle_config_file\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
文字列型; デフォルトは \fB/etc/opt/SUNWcluster/conf/udlm.conf\fR。このプロパティーは、Oracle distributed lock manager (DLM) が使用するを指定します。既存のファイルを指定してください。このファイルは、Oracle ソフトウェアをインストールするときにインストールされます。詳細については、Oracle ソフトウェアのマニュアルを参照してください。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle DLM を次回起動する際に使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBport\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 1024、最大値は 65500、デフォルトは 6000 です。このプロパティーは、Oracle UDLM が使用する通信ポート数を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回起動する際に使用されます。Oracle UDLM はノードを再起動すると開始されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBschedclass\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
列挙型で、デフォルトは \fBRT\fR です。このプロパティーは、\fBpriocntl\fR(1) コマンドへ渡される Oracle UDLM のスケジューリングクラスを指定します。このプロパティーの値は次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRT\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リアルタイム
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBTS\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
タイムシェアリング
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBIA\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
対話型
.RE

このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回起動する際に使用されます。Oracle UDLM はノードを再起動すると開始されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBschedpriority\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 0、最大値は 59、デフォルトは 11 です。このプロパティーは、\fBpriocntl\fR コマンドへ渡される Oracle UDLM のスケジューリング優先順位を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回起動する際に使用されます。Oracle UDLM はノードを再起動すると開始されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_abort_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 325 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成の中止ステップに対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回再構成する際に使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_start_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 100 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成の開始ステップに対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回起動する際に使用されます。Oracle UDLM はノードを再起動すると開始されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_step1_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 100 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成のステップ 1 に対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回再構成する際に使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_step2_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 100 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成のステップ 2 に対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回再構成する際に使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_step3_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 100 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成のステップ 3 に対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回再構成する際に使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_step4_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 100 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成のステップ 4 に対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回再構成する際に使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBudlm_step5_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型で、最小値は 30、最大値は 99999、デフォルトは 100 です。このプロパティーは、Oracle UDLM の再構成のステップ 5 に対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、Oracle UDLM を次回再構成する際に使用されます。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBrac_udlm\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBSUNW.rac_udlm\fR リソースタイプを登録し、\fBSUNW.rac_udlm\fR リソースタイプのインスタンスを \fBrac_udlm-rs\fR という名前で作成します。この例では、次に示す Sun Cluster オブジェクトが作成済みであることを前提とします。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
名前が \fBrac-framework-rg\fR のリソースグループ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
名前が \fBrac_framework-rs\fR の \fBSUNW.rac_framework\fR タイプのリソース
.RE
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresourcetype register SUNW.rac_udlm\fR
phys-schost-1# \fBclresource create -g rac-framework-rg\fR \e
\fB-t SUNW.rac_udlm\fR \e
\fB-p resource_dependencies=rac_framework-rs rac_udlm-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR\fBrac_udlm\fR リソースのプロパティーの変更
.sp
.LP
この例では、Sun Cluster Support for Oracle RAC の Oracle UDLM コンポーネントの再構成のステップ 4 に対するタイムアウト値を 45 秒に設定します。この場合、\fBrac_udlm-rs\fR という名前の \fBSUNW.rac_udlm\fR リソースタイプのインスタンスが作成済みであることが前提になっています。

.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresource set \e
-p udlm_step4_timeout=45 rac_udlm-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
アーキテクチャーSPARC
_
使用可能SUNWudlmr
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBpriocntl\fR(1)、clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS 』\fR
